美方要求聯合國就香港問題公開討論 15國應即時關注事件

中美在聯合國就香港問題公開爭議
28.05.2020 10:36

中美在聯合國就香港問題出現公開爭議；美國駐聯合國代表團要求安理會，就北京制訂港區國安法開會討論，指事件關乎國際和平與安全，引起國際迫切關注，安理會15國應即時關注；中方堅決反對，中國常駐聯合國代表張軍強調，制訂港區國安法，純屬中國內政，同安理會授權無權。

美國代表團就指，中方反對安理會開會討論香港問題，同時又掩飾處理新型冠狀病毒疫情不力，不斷違反對國際人權作出的承諾，又在南海採取非法行為，顯示北京並非聯合國負責任成員國；張軍反駁，指事實一再證明，美國違反國際法，是全球的麻煩製造者

，敦促美方即停止強權政治及欺凌做法。

一直關注事件

擺返去聯合國
先復完返比支共剝奪左既
香港殖民地自決權

支共侵佔香港自制權，違反中英聯合聲明。

Push

聯合國當然要出聲，中英聯合聲明係聯合國file 㗎，有國際效力....
如果中方唔履行，咁英國係可以收返香港....
不過英國chicken, 吓吓都要美國出手.....